# Задание №2. Архитектура

## 1. Какие существуют уровни веб-приложения?

1)  ***Клиентский уровень (Presentation layer) PL***
2) ***Уровень бизнес-логики приложения (Business logic layer) BLL***
3) ***Уровень доступа к данным (Data access layer) DAL***
4) ***Уровень обслуживания данных (Database layer) DSL***

## 2. За что отвечает каждый из них?

|                     **Уровень веб приложения**                    |                                                                                                                        **За что отвечает?**                                                                                                                        |
|:-----------------------------------------------------------------:|:-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------:|
| ***Клиентский уровень (Presentation layer) PL***                  | отвечает за реализацию основной логики и бизнес-правил приложения. Он обрабатывает данные, полученные из уровня доступа к данным (DAL), и предоставляет их в удобной форме для использования в пользовательском интерфейсе (UI) или другими компонентами системы. |
| ***Уровень бизнес-логики приложения (Business logic layer) BLL*** | отвечает за реализацию основной логики и бизнес-правил приложения. Он обрабатывает данные, полученные из уровня доступа к данным (DAL), и предоставляет их в удобной форме для использования в пользовательском интерфейсе (UI) или другими компонентами системы. |
| ***Уровень доступа к данным (Data access layer) DAL***            | отвечает за связь между приложением и базой данных или другими источниками данных. Он предоставляет интерфейс для выполнения операций с данными, таких как чтение, запись, обновление и удаление.                                                                 |
| ***Уровень обслуживания данных (Database layer) DSL***            | отвечает за управление, обработку и хранение данных в базе данных. Он обеспечивает взаимодействие между пользовательским интерфейсом и самой базой данных, а также реализует операции добавления, удаления, изменения и поиска данных.                            |

## 3. Что такое монолитная и микросервисная архитектура веб-приложения?

|        **Вид архитектуры**       |                                                                                                                  **Что такое?**                                                                                                                 |
|:--------------------------------:|:-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------:|
| ***Монолитная архитектура***     |  Представляет собой единое приложение, в котором все компоненты работают вместе на одной платформе. Все функции и компоненты встроены в одно приложение и развертываются и масштабируются вместе.                                               |
| ***Микросервисная архитектура*** |  Организует приложение вокруг множества маленьких, автономных сервисов, которые взаимодействуют друг с другом через API. Каждый сервис отвечает за определенную функциональность и может быть разработан, развернут и масштабирован независимо.

## 4. Каковы различия между монолитом и микросервисами?

1) ***Монолит:***

- Одно приложение со всей функциональностью внутри
- Одна база данных для всего приложения
- Простое развертывание и масштабирование
- Менее гибкое и сложное обновление отдельных компонентов
 
2) ***Микросервисы:***

- Разделение приложения на много маленьких сервисов
- Каждый сервис имеет собственную базу данных
- Больше возможностей для масштабирования и обновления отдельных компонентов
- Большая сложность в развертывании и управлении большим количеством сервисов

## 5. Почему не все приложения построены на микросервисной архитектуре?

***Не все приложения построены на микросервисной архитектуре по следующим причинам:***

- Сложность: разработка, развертывание и управление большим количеством сервисов требуют дополнительных ресурсов и может быть сложной задачей для команды разработчиков.

- Издержки: использование микросервисной архитектуры требует больше инфраструктуры и ресурсов для поддержки развертывания и связывания сервисов.

- Размытость ответственности: в микросервисной архитектуре каждый сервис отвечает только за конкретные функции, что может привести к размытости ответственности и сложности отслеживания проблем.

## 6. Каковы особенности тестирования монолитных и микросервисных веб-приложений?

**Тестирование монолитных и микросервисных веб-приложений имеет свои особенности.**

1) ***Монолитные приложения:***

- Обычно более простые в тестировании, так как весь функционал находится в одном монолитном коде.

- Могут быть более сложными в развертывании и масштабировании, что может затруднить создание полностью изолированных окружений для тестирования.

- Проверка функциональности может быть более прямолинейной, так как все модули находятся в одном приложении.

- Интеграционное тестирование может быть сложнее из-за связанности различных модулей внутри монолита.

2) ***Микросервисные приложения:***

- Разделение функционала на отдельные сервисы облегчает изоляцию и тестирование каждого сервиса по отдельности.

- Требуется более сложная настройка окружений для тестирования, поскольку каждый сервис работает независимо и может иметь свои зависимости и конфигурацию.

- Требуются более сложные средства для тестирования интеграции между сервисами и проверки общей функциональности системы.

- Требуется более внимательное тестирование отказоустойчивости и взаимодействия между сервисами.